原來理大畢業生薪酬報告2016出左

工廠😂

Mental nursing 31K了

Optometry
Radiography
Nursing

radio!
mental health!

31K!!!!!

係香港撈health profession 係永遠冇得輸

civil 都試過失落的十年

但係health 從未試過有低谷

In五寶 we trust

穩到仆街我師姐keep住３０k
一個禮拜返５日半

bba

測量爆煲
不服來辯

3寶屌打三大

話civil 爆個班人死左去邊?

講左6-7年仲係企硬20k

痴線五寶
Fg三萬蚊
五年內輕鬆上車

今年測量 出年到屍vil 啦

成堆醫療野勁到

it其實都幾穩

今年跌左$19,872

又話RD爆 frestgrad 31K

nursing 30000

有關建築個堆全部跌人工

求下你班中學雞 唔好再入土木工程
爆撚左喇

Mkt撚表示食得屎

Bba仔睇完想quit u...

bse人工緊追醫療四寶排行第五

快d quit
到時你會後悔
利伸 後悔緊

個個avg 都高過依家人工 好sad

Year3
其實有冇得轉major
利申gpa過2

比上年低dllm

sci?

chem tech 好有水份

講出黎無謂俾人笑啦

其實叫都無撚用
總有一班人會入

Poly5寶真的屈機

Bba出黎同science睇齊

大家都係乞食科

後悔當時無入

點解？

2016同2015比 土木工程嚴重回落

今年更加係慘淡 大把FRESH GRAD連工都未有

屌你老母 冇2字頭啦 下降TREND啊
今年大把人未有OFFER你又知唔知啊？

Engine仔

In 5 寶 we trust

civil

快d 狗沖civil survey la

建築撚

rd

Mental health nurse 點解咁高人工

點解唔係？

design

香港做design真係好撚正呀

我記得之前有得睇埋Highest Lowest

年年話就黎飽和，今年又係100%就業

但frash grad有依個價錢就已經好好㗎啦

BBA, 人院, 社院 全線低人工

今年2017加埋私家仲收得晒
2018先爆

second degree 啦屌

Mental RN starting point 17 ($30945)
RN 15 ($28040)

呢d一向都低就冇咩討論價值

應該多謝沙士，沙士前護士係好唔受歡迎

上年聽到同樣嘅野

Nursing 係咪未計shifting bonus

好有大志

你咁講就岩，話2,30k好爽果d肯定未出過黎做野，同埋人地做nursing咁辛苦d錢抵佢地賺

差唔多啦 sosad
今年一定唔爆先

黎緊一兩年爆

你咪唔好信

btw RD frestgrad HA 係point 14 ($26700)
係私家果班拉高好多

成間U得一兩科高過3萬蚊咁陰公

其實係 就是nurse出黎有3萬但叫我輪更日日serve班廢老大陸人真係寧願搵少d 同埋你成世都只係喺醫院呢個環境 好似一眼望到60歲嘅自己咁 都幾悶吓

重有allowance

大前提要自己有能力搵得多咋下

Why?

做多幾年係有人過到依個數
只係有更多人過唔到

其實呢個調整係未可以鳩吹，要唔要出耀單

填問卷，唔洗證明 會唔會抽樣要交證明就唔知啦

呢句嘢我由12年聽到而家

咁又誇d 12年都係啱啱加學位 點爆

nurese 起薪唔係2萬幾渣咩。。

呢個post真係好多不願面對事實既大學生

呢樣真係無錯， d人以為讀唔成書讀完ive 毅進出黎做紀律部隊好過一班大學生
但你地班散做去到做老散退仔人工都無30k
相反班大學生做十年八年野人地人工已經高好撚多
所以每次見到班無學歷既散仔真係得啖笑

Nurese 大學生

你去摷吓12年高登po
由收生加倍嗰刻已經係咁吹佢爆

所以考得低分冇有怕 識入nursing就得
一畢業高過啲萬鬆既讀bba ba sosci sci人

年年都加緊人工
呢一兩年啱啱加到3萬頭

咁的確遲早會爆既 每年邊有90幾個新位請人

Hotel man個時人人爭 好似好勁
但出黎

咩係gendering

屋村學校係咁上下，咪針對人

Hotel management都仲有萬五。

要五 六年先有人地既起薪
同埋又有幾多個ba bba 哂銀時 so哂銀時人做到呢
經濟差公司唔掂的話又可能會比人炒 health professional就冇呢個問題

醫療科永不收皮

人地講fresh grad 3萬
你地就話做4 5年個個都過3萬

好多時報喜不報休，收皮個班唔會回信......

做5，6年野搵 8 雞真係基本盤

點解每科都分開兩個code兩班人?一班高一班低?

一出世有父幹 真係基本盤

係
btw 化驗係叫mls
mlt係嗰職業名

唔抵屌 千其唔好讀

屋村中學都3萬基本
咁我諗全香港30歲人個個都搵十萬8萬

我諗係因為alevel 同 dse既分別？

開大都唔到你揀啦

人地又唔怕比人炒(冇咁大機會)，仲賺多幾年三萬幾 我都想入

正解, 所以program code有唔同

BA 果然聽乞食
利申 理工BA 畢業生

一定有鳩吹
屌有一科明明一齊答失業
報出黎得1個

但有d科相差幾千蚊 而且人數都好大分別

講到搵30k咁易 有幾多個三十歲有 酸到出哂面

u grad計 真係好難唔過 30歲 30k都無？

啱啱grad poly design
仆街乞食

講人話

五寶Poly之光

呢d survey係報喜不報憂，你睇下個survey no.係咪=畢業人數 撈唔掂果d唔會submit
利申：poly舊生 撈唔掂

仲要物治radio 冇咩壓力

computer 18000

班臭IT狗都有18K 難怪係咁吹奏IT垃圾

RD 2018 應該會有人無工開

啱呀
我嗰科得一半人報上去

應該有一堆冇工開冇報

社科乞食科

出avg玩哂啦 係就出median啦仆街

乜柒寶個d係少位先搞到咁撚高分 我就唔相信一般人讀唔黎
正如MLT i大grad有exp.都可以考到牌啦屌

一直都有請人
雖然唔知點解會有咁多位
年年poly咁多人grad
不過聽講近幾年開始老野退休

有時係連登 睇留言 真係得淡笑
Btw mental nurse已經34k(連allowance)

請左兩個fresh grad 咋ching

你就真係onlun79
med lab會請i大仔
你自己無知先未聽過呢d case
個i大仔係med lab做左幾年有exp. 個老細recommend佢讀返個space cert就有牌
你唔係中學雞咁以為個範一定要撈個範掛? 再者i大有biotech同biomed

都係 水泡黎

你個ive仔知唔知香港有超過50間醫院㗎
mls每年先得嗰約40條友
每間醫院收1個都夠啦

個私人市場咁的樣

哦。

Hotel man 班人成日yo黎yo去
又過識乜水乜水又過玩乜soc乜hall
做乜姐佢

個fd 13年 grad 一開始都只係搵到lab做
上年16先比佢入到HA
佢話佢好多同學都係咁

it而家都好似唔差丫
唔係話fintech興起咩

冇問到咁仔細 佢話低HA好多昨

咪盡信 參考下ok
我果科31xxx 半班人都唔過佢個mean
佢research 果陣會叫你入埋bonus
仲有 未搵到工果d佢唔計入去

Mental nurse 高人工係值得的.. 有fd做mental nurse 又要shift又難拎假 又辛苦
有時唔係人工高就好 好多野係等價交換

點解acct咁低？

未考到牌

得罪講句，今年grad 都無得揀啦
更加唔好講出年grad, 出年先入黎讀

今年養和請好多人

成班哂銀時grad去cu nursing master

40k路過

講緊邊個discipline ? Nursing?

係

我講RD

RD

睇黎兩位都係死光佬
點解養和今年請咁多RD?

咁多科平均得13k

多人拉低嘛

極度缺人
聽聞養和好驚人唔返工tim

已經係mean黎啦 show埋median

究竟係poly 屈機定我身邊啲朋友太廢？我身邊好多ust city cu 出身都係14k 左右（science engine bba ,文科個個直頭得12k) , 但poly 個表最底個科都13k, 立下眼勁多都15 16 17k

Mental nurse HA前兩年開始已經收唔曬

養和RD好高人工啦喎....

讀MENTAL果D今年GRAD都驚到暈啦....

poly夠實用

(睇下p.27 overall 唔show median淨係mean有原因的 )

你地班中學雞
唔好再入mental health nursing
飽和啦
畢業搵唔到工

養和咁高人工都成日請唔到人成日咁多人走
原因點解醒少少都諗到啦

BRE 仔係咪應該開心有呢個價

yes

恭喜人文學院包底

你地班中學雞咪再讀U啦
大學生飽和喇

巴打讀緊mental health nursing?

poly applied science
加油！

講兩句黎聽下
我唔係rd btw

poly多搵食科

其他u多學術科(乞食科)

哇屌，我仲以為optometry得兩萬鬆啲
原來有成3萬

經常加case?

讀緊果科14k

EEM撚有17K咩 咪撚作啦

會唔會有條友入左HI拉高左個mean

Design Marketing都14K...

用醫生去比較唔恰當

事實上除左考返張space cert去fulfill MLT requirement 之外

HKU/CU/SHITTY 既biomedical science都好似申請緊批

p.10-14 有列明係香港除左poly同東大之外仲有邊d做得

有錯請指正

養和成間醫院都係人事複雜地

呢個真心有趣

EIE EEM都萬7 仲要過撚左ME
咁D人唔撚洗入ME讀啦
入水泡科咪得
作數據都作好D啦

私家好多間都複雜 但高人工包埋架嘛

大把大學生 特別係非專科做緊啲濕鳩位 畢業六七年都浮浮沉沉

show哂啦

FG 呢一代講 entitlement. 即係我一出黎要即刻有兩三皮 唔係就唔公平

鬼叫宜家豆撚住細路春袋大。幼稚園已經玩第一到第尾都俾獎。點知畢業一出黎無老細或公司會在乎你感受 呢下先hurt.

ME 得17k
勁果幾個就做到MTR/兩電，其他就轉做BS, 但又唔夠BSE爭，再唔係就維修汽車飛機Lift或返大陸做廠
做到狗咁先得萬幾蚊，冇Job做又炒

點睇cu nursing master

朋友醫療科做一年野已上車

你老尾選錯科讀 真係

打乜野飛機

稅局資料最準

點解咁多人鐘意入青山

其實我真係唔明點解咁多人會係15000以下...
洗個碗都有15000
係唔係真係有差不多一半人冇15000人工呀?

唔好用自己諗 有學歷嘅人好難想像

個表係咪做大數 仲要係政府出

你諗下有幾多人想做office有幾多人想做洗碗就明
14.5k big4 audit同15k洗碗會點揀

應該問有幾多人返工先 又有幾多人走稅記數先

有degree 一出黎萬五六係現實，

呢D數據政府唔使老作

你睇下人文學院果班邊有15 16k

最大問題係比人睇唔起話你咁後生做呢啲呀嬸做既工
所以好多人寧願坐office但搵一萬甚至八九千

同埋D仆街公司明知D位唔出錢係無人做。例如機場做行李運輸 你出萬一二鬼同你做。D撚屌唔出人工高D。反而屌政府要輸入外勞

其實真係好想問吓，點解Building services engineering/ Mechanical engineering 收生咁低分但係起薪咁高？
有無人可以解答吓我

大學生睇起薪冇乜用
睇5年至10年先最好
因為好易升上兩三萬呢d位

咁理科高分既都入晒3大
仲有堆入BBA
理工又一堆therapists又nursing

上面呢堆都係高人工/升得好快

剩返嗰d先會揀building service 甚至一堆engine水泡科
而工程近年的確人工高同多位（因為多盤多基建）
Building service其實係辛苦工，真係要落site同判頭夾風火水電，但係4-5年左右會去到2-3萬囉

（有朋友正正做building service，佢搵兩萬尾而佢其實只係HD畢業）

一定有幾個入左政府
拉高條curve

睇下Bem 先啦

仲想狗沖BSE, civil, survey既真係祝你好運 我夠膽講到你讀完畢業果陣， 人工衰過Bba, 年年一車車， 搵唔搵到工都成問題

睇埋人數有19個萬二

Survey 企硬3萬

將收分同收入掛勾
你睇下文學院就知咩事

非專科有鬼咩...

咁點解啲人唔去讀呢啲科？
真係跟興趣？

萬三都俾多啦ching, 日日聽d surveyor屌鬼

但係BBA嗰啲反而咁撚低人工

bba幾時有高人工過

起碼有牌仔可以考下

相比起哂銀時 文社科

文科仔有得揀咩
中三揀左文科，就係不歸路

人院之友路過

Class of 2013, 見大家都過得唔錯丫

真係想係連登做個人工普查

其實呢D REPORT唔準
加左雙倍學位 市場吸納唔哂
東華爭飯食 RT 已飽和
OT PT都好快飽和
fresh grad HA已經請唔哂
收到風行內人已經唔再請
聽人講下年畢業生已經冇offer
宜家先入醫療 四年後畢業冇工開
畢業可能要轉行

請注意，個問卷唔係mandatory要覆，人工太低通常都唔覆，咁真係有報上去嘅人又唔一定有吹水嘅

13年人院grad, 有一部分做咗空姐風流快活(至少ig啲po經營到自己好開心), 有一部分做office慢慢轉工升職，有一部分繼續進修，其實grad咗條路唔難行

咁你做梗咩？

bba 勁就好勁廢就好廢 ，自己讀econ 身邊有朋友直入做analyst role.

屌你老味 5寶年年都話飽和
一到放榜就要嘈一餐 已變年經

Applied soc sci有咁高
有乜撈

lm

Opt

視光 賣眼鏡 可以搵幾多？

唔擾敵點入呀收咁高分

OT 同MLS (唔sure)

好似遲D東華都會開

開左n年啦

點解讀 4 年果 d 收入比 3 年少

Alevel 性價比高啦 梗係

又少OT 好似係，又冇乜伏野比你中

咁都高
我反而想知點解咁低
我15k已經喺我同屆圍內算低
應該係班non ju 升返上黎嘅拉低咗
利申jupas直入嗰批，我d同學16-18k都有

有錢就收係distant learning
Nursing 你無廿分幾有錢都無用啦

粗大髀山齊士:
講東華 OT / RT / Med Lab 會有競爭力或者威脅既，都一定係外行人...
知內情既就會知到東華OT / RT根本係笑話

google所知
東華 MLS 20個 100%就業
RT 12個有6成就業
笑話

連登個個識人做幾年都已經30k啦

agger 肯定係比班辣殺asshole仔拖低曬水平

出冊幾耐

東華mls上年已經有第一屆畢業生，仲要好多都入咗HA
正正因為上年請咗咁多人 (poly 末代AL+ poly dse + 東華)，今年開始HA應該請唔晒poly mls

咪撚on9 垃圾科始終都係垃圾

20分個個大學生都有
只係你甘唔甘心為讀nursing 而讀鯨大

土本相關人工跌左

唔係專科我同意
但係我係覆緊上面問有咩撈咁高人工
但真係唔高喎屌

間間u既nursing 讀既同考既都係同一個standard
不過鯨大冇u life就慘d既

睇畢業人工marketing係好低，一萬頭
但係個行業其實幾大，由大公司marketing部門，agency，傳媒都可以做

一般兩三年升一級，轉下工就加得好快。當然你話日日扮工唔主動既做邊行都一樣啦。

太勁嗰堆入ibank /銀行back office既就唔講啦
老實講marketing唔係一門專業，收生要求唔高，有咁既前景同人工算好好

我建議搵工既人唔好太在意起薪，俾多幾千你你都買唔到樓
問多d師兄關於嗰一行既career path同人工
例如大約做幾年，咩位會有咩人工
如果d工種做十年都冇兩萬蚊咁你做黎把撚咩

最尾嗰段講得好啱
唔係專科就要自己搵路數
起薪只要唔係爛市價唔好搞到下年嘅師弟妹個價低咗就夠
有朋友都係做marketing, 拎咗頭兩年經驗人工就加幅大d

無錯，大學生好過散仔好撚多
做成世老散人工都係最多20幾k，樓又買唔起

2012年預計有幾多位HA醫務化驗師退休
下屆退休都20人

2021/2022 淨計HA都41個...
唔會冇工開..

咩firm嘅marketing有19k咁多
雖然02002MKT得9個grad，但fg黎講算高

依個高登post 真係笑話 係咁踩東華。人地都畢業有牌 ha請埋啦

人地知內情架

social work 同engine 人工睇齊
但social work 係咪輕鬆D, 性格比高D?

東華OT 課程係咪仲未攞到認可 ？

係你未做過其他行業
行行都難拎假 辛苦
辛苦得黎高人工已經好好啦

nurse 除左要shift 外，有咩咁辛苦，香港而家有唔辛苦既行業?

冇人講PT
最高分入但出嚟又低過人

Radio

Btw 其實點解 PHYSIO/RADIO/OCCU 收生成績高過 Nurse/Mental Nurse 咁多, 但前者人工反而相若或者低過後者

應該比較頂薪

Nurse 要返shift,對屎尿血濃啖,公院長期缺人一對十幾,忙起上來分分鐘換片都要做,又大壓力唔可以出錯，派錯藥有機會害死人
Pt ot radio朝9晚5又唔洗對核突野，同埋外界又覺得你「專業」d
加上nurse讀五年，三寶4年

咁nurse其實又真係辛苦過PT RD OT 既
再加上nurse要讀多年同一屆cohort既出到黎人地都做左一年野開始跳point nurse就要等多陣

PT 仲可以出去自己開診所分分鐘仲搵得多過係HA做
收咁高絕對合理

現階段一定未過hk ot board

Nurse其實好fairly paid
真係辛苦工黎

不要說了，乞食了

ME 傳統科

I mean 呢科應該係似學術科
點解都有16k

自膠無野了
原來poly ap soc sci同其他u唔同

Radi therapist就朝九晚五
Radi pher就最唔似allied health 嘅allied health
跟本就clinical services要724
D shift無nurse咁多但都好多
細院就hea99
大院都係做撚死

EIE 高過ME係咩玩法

點解eem 會有17k，出到嚟做咩可以搵咁多？

㩒制

RT都仲可以咁講既
Pher果邊都好勞動性
做到出晒汗

迷信工程有運行個堆呢次仲唔仆街

做pher仲要夠高夠體力

你走啦

條友講嘢唔經大腦架

Bse 長做長有

有冇人Pt係second degree
見到好想讀

今年屍vil survey , 出年bse

文科真係食屎

EIE真係咁高人工
利申： EIE fg

考黎打飛機

計dept的話就Sw拉高咗
計科就 社政avg都應該唔係咁低
我喺同班同學中人工算偏低都15k
我班有d 16-18k 唔知點解個avg咁低

冇填到咪冇

有填呀我地成班都
44個人填咗係計埋non jupas升上黎嘅得一半人填
Jupas 入嗰班得25人
如果係non ju嗰班咁計即係jupas嗰班搵工好d喎

當年成績夠入到視光最後冇選
有冇人知畢業十多年後視光師人工

水份咁高
design同pure science 都近14k

我覺得正常呀

14k 都高

依份野係計晒雙糧花紅果d架啦
唔係basic

當年夠分入nursing，但我冇悔，果d錢我賺唔到

視光算唔算最抵讀?

讀人院......注定乞食

nursing而家升到3皮野

BBA個邊就萬5

差成一倍

但以前應該入BBA難過入NURSING

定係而家唔同左啦?

但做十幾年都係得5xK

Ou nursing 19,20分就入到
Poly 24分， cu, hku 24-25

點解護士成日比人話辛苦？
因為護理界多女人

搵間五天工作制醫院 例如uch
返a night shift
一星期剩係返三日

話佢地多野做 要keep 住mon果十個或以上病人
其實咪又係跟protocol 唔得再彈比醫生

仲要大把breakfast break lunch break tea break 勁多時間休息
放工又多數準時 開ot會比人屌架

可以睇遲啲份畢業生就業詳細數據，我估好多人轉行，例如做sales

poly薪酬報告雖然可能有水份，但比起其他大學都叫有透明度，學生可以睇到詳細數據

In OT we trust

好酸呀

陣酸臭味 隔住個moon都聞到

但做health insurance就人工麻麻，healthcare service provider 㩒住用家同保險公司食

10年前得起薪得萬幾，人工會跟通脹升只得部份行業

關沙士咩事，根本全世界對護士需求大，人工高自己多人去讀

講緊health profession
關保險狗乜事

點解話讀 Allied Health 無大誌我識幾個人讀某一科 Allied Health, 係公院做夠五六年就升職, 講緊係 28 歲人工有五萬
當然你要同出面十萬八萬一個月比無得講

97年Nursing 起薪$15k, 教師/社工 $20k
不過依家教師/社工都係$20k到

保險唔係profession 呀

穩升緊

Bba的我 看來要吃屎

五萬
乞食sci撚路過

邊有咁易升

咁公道d講
人地唔洗驚俾人炒，你做私人工去到中年就有危機
所有野都係give and take既姐

點睇入左政府做既professional grade？

正常人都唔需要驚俾人炒
沙士嗰陣個經濟都係衰左兩年, 好快彈返起

但係你打工要打35-40年
何必怕嗰一兩次大蕭條而做份所謂鐵飯碗
對我黎講做紀律部隊宿舍係唯一好處, 因為配合到30歲前後要結婚既需要

Mental就飽和
General 實有人請

你自己去醫院睇下
話就話 Points 14-24 , 好多都 19, 20 就升, 一野跳到 24
黎緊仲有退休潮

更正: 跳到 25 先岩

睇你彩數 但近年都升得快 5-8年有得升

第四百六十三届連登吹水大會開始

Anger

有乜岀奇 某啲大院升左幾多人你知唔知

行內人
你講緊邊科

SPA

人地讀屋村學校大把fd去外地發展 屌 笑撚左 你話國際學校我就信者

5-8年都快
以前3-5年就升得喇wor

屌你咪伏佢啦
其實ok既 有心就得 不過你預左會好好好chur

咪臭係

講得出呢句野就知你未出社會

好耐啦你個以前 依家最快都要五年經驗

你講十幾年前無野好講啦
以前邊有人讀醫療科 個個去曬讀IT添啦
而家 Allied Health 要升最少 5 年經驗

同埋以前都唔係個個得啦，等10幾年先升大有人在

我d同學大學生做marketing
好幾個26歲搵緊~15k左右昨

差唔多啦，識d外國grad 11k

睇呢個post就知連登仔幾無知 散仔做成世得20幾k都講得出

Mental 呢個價有咩問題
入面d人全部揸白卡 隊冧你都唔洗坐
仲要日日對住佢地

利申 非allied health

block 柒佢啦
唔識又要9up
google都懶

咁要比緊係搵好個陣黎比架la
次次諗到d老屎忽後生個陣做2,3年就升
而家最快都要咁耐 就好灰

agger

只係私人市場太西價
對比下錯覺

巴打我好似認得你

面對現實啦
成街都係大學生30歲搵緊15-16k
唔係邊有咁多人考政府工

一年升一個point 做十年都係得20幾k
巴打你做緊散仔呀，拎住大學學位就考督察啦
定係你係做緊野既散仔

又見到

Marketing fg差唔多啦

咁撚易有30k?

準確黎講，老師同護士起薪點都係pt 17 ，所以都係$30k起薪

只係老師供過於求情況遠超護士，所以比較少人真係拎到應有起薪點～

個班老屎忽已經係講緊97前後嘅事，佢地好運到食埋03樓市低谷
依家你等唔切咪出私家，即時多一兩成

撞啱RD退休潮

最想睇嗰份faculty and school report 未出/冇出
你話我咩都好 只可以話入面啲數有唔少水份

係 好多醫院係位等人
一夠五年即刻推你上去

又拎人工嚟做個系正唔正，入唔入嘅指標
呢啲報告根本唔應該整添

利伸 乞食科

Polyu 有translate?

面對現實啦

香港easy come easy go

搵夠錢好移民啦

係可見將來班內地所謂專材黎搶埋啲專科飯碗

真係讀咩都死

有

5寶萬歲

護士好快頂薪 不過都差唔多五皮野 夠洗啦

點解咁講？

屌打九成人啦

做4，5年有30k就過到gen nurse起薪個位?

人地宜家講緊連埋allowance 有32k啦，仲未計做滿三年有約滿酬金十幾萬。

當人地nurse做左4,5年，逐年跳point+每年都加人工既時候，已經講緊可能係40-50k呢個價。

以前啲中學雞揀入大學個陣淨係識睇邊間大學排名好，寧願入垃圾科都唔入排名低既大學揾錢科。grad個陣咪食曬屎lo.

ou nursing,同poly 社科你會點揀?

利申後悔中

唔好話OU
明愛nursing都狗衝

總要每年都跟公務員調整薪金點，加人工，玩9曬

poly排名都唔係好高渣

ha 既hd都9衝啦

Poly 讀opt d 人讀到成日上secret 呻

沙士嗰幾年畢業嗰啲咪低谷囉

design，文科撚，marketing，pure science
fg出黎頂龍咪12k

嚟嚟去去都係同一條友嚟

因為大學排名計分，freshgrad 人工唔算係重要因素 因為人工幾多係個市場問題

放射以前真係水泡，講緊十年前，起薪好似得13-15k左右

但我見有人做左六七年都係得40k，佢一出黎已經係rn，不過公院>私院>私院>公院咁跳槽

其他行業咪又係有世界各地黎搶飯碗
香港醫療行業保護主義同牙力已經比其他行業好好多，你個行俾外地人搶飯碗都未輪到佢地

Starting point 15 $28000
Max 25 $45000
Basic人工黎
正常要跳11年先到max
如果中途升到職就直接跳到point 26開始

因為有啲科好需要你有咁上下資質同學術能力先讀到嘅學術嘢，但係現實職場無價值
文學院個啲我覺得係要考埋個pdge出黎教書先叫做前景有望

以前12- 24

多謝前人幫業界爭取到加薪

03之後有幾年HA開放射學徒位tim啦 做既野一樣但低勁多人工

唔關事
中學雞唔會咁快諗畢業搵幾錢

有幾多中學老師會同學生講咩科搵食（除咗人人都知嘅神科）
當年就算我係band 1都係聽黎聽去都話入大學就搵到食 但從來唔會拎依啲人工表出黎點醒你地

就算入果時有睇
唔代表你讀完出黎仲一定咁好景 3,4年個市場可以變化好大

日校呀sir又好難咁既

你諗下

佢地識既就唔會教書啦

五寶勁到癲

仲係好迷惘
到底應該讀hku soc sci 定poly 三寶

Shtm

睇完喊撚咗出嚟

Information Engineering依個 stream應該愈黎愈重要，近排先有wannacry依啲網絡/電腦安全問題

點解要咁傻

普通人就算政府工可能都係三萬幾頂薪

讀OPT慘過食十舊屎 食足5年
大家jupas千祈唔好揀OPT做Band A

連登神枱級嘅aco頂薪都無3萬

Detail

EIE個Response Rate係最低
得7成回應,剩低果3成可能乞食緊

邊份普通政府工有三萬幾頂薪

我淨係諗到毅進仔

唔整應該少好多人咁落力想升u讀搵食科

有無分數性價比
dse每一分換到每月幾多錢

唔一定，問過freshman點解入文學個啲，係因為興趣同自己能力居多

但點都有個前景觀望到，升學講座就排住黎，工種分析真係近乎零

講得啱，眼見好多「老師」淨係識教「書本」

做維修

可能淨係將見得人嘅拎出黎計
引多啲中學雞落搭

但其實出到黎揾唔揾到食，呢啲資料有心揾實揾到啦 作為一個十八九歲人 面對影響自己幾十年嘅抉擇 連基本資料搜查都無講唔通

反而我覺得係好多人太理想化 中學讀 Chem 覺得好有趣 Degree 就讀 Chem ，或者覺得自己會係萬中無一嘅奇才，讀BBA就會做到商界巨人。

現實同理想兩回事

mental 爆煲啦

Damn true
特別紅字
都成年人啦
唔識自己規劃咩

話就話中六18歲左右，但其實好多對社會都好無知
作為學生嘅「老師」，涉及人生嘅提醒都好應該要有，而唔係一味谷升學率

反而我覺得好多老師一味強調興趣 叫學生選擇有興趣科目 但好多時未真正接觸過個一科係唔知知道自己有無興趣 (本身見到血會暈呢啲除外)
但其實好多科其實你未真正做落你係唔知自己有無星期 甚至連個老師都唔知個科做咩

可以讀poly master 個pt讀兩年 都有牌

計左每年跟公務員加人工+allowance+3萬約滿酬金未?

點先算大學生先
鯨大 i大 速大 含大 etc etc 個d唔計u grad 架喎

Ou唔計u grad?

我覺得傳理系先最撚慘，收勁高分，但做記者做到40歲都係得15k左右，看更都仲高人工過佢

過多幾年頂薪就有3萬啦

mkt好似好難過30k

好多中學雞狗衝既理大酒店管理

阿豬阿狗都可以同bba爭飯食，
你讀完工程、nursing一樣可以去做mkt；
但讀完mkt唔可以去做工程、nursing

條友擺明冇心讀啦 答左十鳩幾次仲要問問問

嫌ou個朵唔好就咪撚簡啦 哂時間

同OU比，lingu排名都好高啦

老師做返幾年好少入唔返常額，慢慢都會變返正常價，max屌打護士
社工除左入政府就真係2皮起，仲升得幾慢下

以前入教院直頭等同垃圾
依家都唔係你想入就入，小學都2萬6 起，屌打好多垃圾degree

BBA真係呃左唔知幾多高分青年去讀
結果畢業出黎人工少到

nursing其實幾間學校加埋出面D護理課程
一年都過百人畢業
都可以唔夠人手
呢科都應該會持續吃香?

每年過千人

愈黎愈多廢老，使鬼驚

D人成日呻讀D野有好多都唔關隻眼事，你見polyu secrets 有成四五個post係opt 鬧讀general pathology無用就知

但講返句公道說話，其實general patho入面有一半都關隻眼事，不過D人未讀到ocular patho所以唔知。同埋SO或者FHSS又唔會哂資源開多科淨係教關隻眼事嘅patho

不嬲詳細版 遲公開版出

五寶入面opt真係屎

好似係同一個人嚟

都估到係假膠，但上年都有人屌
咁樣真係好丟架

Foundation Patho 其實有用，反而mic bio同psycho先無用

當然未 我都話上面個數字係basic

大學都有好多間

你講呀
如果返pan 每更之間得八個鐘休息 減左食飯沖涼返屋企 就算即刻訓到 都係訓得個兩三個鐘 仲要繼續幾日都係咁 後生就話頂到姐 之後呢？
彈俾醫生？ 醫生唔識屌返俾你呀 到時人地醫生投訴你成撚日彈無謂野俾佢 你點死？
你都識講一對十幾個病人 每個病人有唔同既治療計劃 好似照x Ray 又幾個 照ct又幾個 又要約時間覆診 探病時間又到病人家屬開問答大會 十幾病人都要每日咁做 你仲有時間休息？ 唔好搞笑啦

物就係，當年出黎七千五，做三年一萬二， 再三年先得萬五.... 點敢覆張survey, 連同學都唔敢見啦
利申： poly alumni , ba 無前途

咁又係 佢地唔係3大囉

唔洗咁火 依個話題loop左好多次啦

係我就唔讀啦 個校名跟成世架

以前alevel 時代 多文, 商科人 上大學無野揀
dse 最緊要揀D 理科讀

OPT辛苦在workload大 要讀5年 壓力又大咁姐又要比人串只係賣眼鏡

唔夠分入8大nursing可以讀完個degree 再報cu master nursing,讀兩年，出黎一樣係rn
好過為讀nursing 而讀ou

使鬼咩，讀三年醫院既HD都係RN

土木爆啦

但人地學歷高d，個名又靚d

其實有咩分別Ching

發覺身邊好多讀醫療科既朋友都成日自我感覺良好 特別係opt

原來有埋HD

冇degree rn難啲升職，要讀返個top up degree

hku同東華有開

咩意思

Engine同nursing差咁多點睇

呢d都有人信..
肯講既一定係搵到好工個班 再吹高幾千蚊

Ching 你肯特RT係禁掣咁簡單？

Nursing 白衣天使
Engine 地盤工人

睇你係坐機定打plan
你係要講既點會只係㩒制咁簡單

surveying遲早又係低人工

起樓科個啲engine有bonus有雙糧
正常人畢業就report, 邊知自己有幾多個月bonus+雙糧
salary report個人工應該係月薪未加bonus
仲有report得19-20K係有班人做顧問奴工拉低姐
正常做main con都20K+人工啦
識人有23K offer又有bonus雙糧, 為返都3皮人工啦
人地工程佬愈老屎忽愈多bonus同愈少野做

nursing得5%約滿酬金同幾K allowance
又要返shift又厭惡又要受氣又讀多人一年書
除左起薪3皮係高過正常科值得被葡萄下外
咪又係同打份狗工
雖然兩登都笑鳩nurse唔係專業人仕
但係max唔升職做到老得依家5皮既經濟能力
只可以講係半專業/專業人仕中不過不失

當你做左十年八載護士仲執緊屎
人地工程佬同client打下golf, 去下外地睇下project又一個月
又有筆錢可以開公數應酬飲飲食食
啲老頂叫人咪做工程, 但係自己成日自爆有錢換車換hifi換錶
你話邊個葡萄邊個

利申: 做過工程, 只係葡萄護士起薪高

即係自我感覺良好囉

It +bba 前景係咪好過純bba

十個engine佬幾多個做到你口中既 同client打下golf 去下外地睇下project又一個月？ 唔係想貶低你地 但係做人唔好ff咁多
利申nursing 但係勁多fd ust engine讀到成舊屎咁

啱啊，我啲男性護士朋友都話護士係起薪掂，但10年後，當其他專業人士薪酬追上嚟時，你仲係要輪更執屎執尿比醫生病人助理姑娘插，但其他專業人士上軌道/做老屎忽/點人做嘢

你d口氣似係業都未畢 但成日憧憬住自己個世界係幾咁美好

唔好踢爆人地啦

咁係你個男性朋友廢者 大把男RN3x歲就升NO/APN 到時就你點人做野啦

我唔係未試過，我試過安份守己，日搏夜搏，賺得果一萬幾千，我試過，但出面果班人，出面果班人呀，佢地識建築識起樓咩？佢地只係拎少少錢出黎，拎少少時間，炒起個樓市就不停係度賺大錢，咁叫公平咩！你出去問下人，是但問一個人，問下佢地想要ｄ乜野！佢地答案好簡單，只係想要一間好普通好普通既樓！點解佢地要用成世人既時間去供 一層樓呀？因為ｄ有錢佬係度玩野呀！越有錢就越有得玩呀！呢個世界公平咩？呢個世界公平咩！！

真係見過高層成個月冇返過公司, 出左埠公幹
閒時搞下學會野, 做公司生招牌
唔信就算
當然中低層一樣做工程狗, 係人都知啦
世界好美好呀, 好到做到凌晨先OT完又講咩

見過d唔撚得嘅俾老細編左永遠坐機
Hea撚到仆街

唔係nursing degree 都得？

有幾萬一個月我唔驅呀
依家搵萬幾蚊又輕鬆好多咩
搵萬幾又係做狗，搵幾萬又係做狗，點解唔做隻搵幾萬既狗？
只怪自己細個無讀好書

有能力，讀書個陣都讀我叻，入左呢d科，唔洗碌入19 bba啦
我承認自己係庸材

人地六年收足3雞
你頭幾年得一雞，同年同學已經贏你半份首期啦

三十歲30k好撚叻？
依家講freshgrad呀，22歲grad, 30歲個陣人地搵多你8年30k呀

唔係呢個問題 係佢講到個個u grad30歲都有30k先奇

點解building engineering and management 人工咁高, 好似除左5寶最高就佢

唔係 nursing degree 都得？

護士成班女，工程撚做幾多年都係得一班地盤佬

睇條友連而家香港得返幾多個civil地盤都唔知

個個都做高層，咁邊個俾人點去做嘢？
總會有1%人成功，但你條柒頭只係剩底果99%的其中一個
地盤d嘢你搞掂未？

響高登同連登入面，不嬲都係未出嚟做嘢果班學生哥最了解市況，我呢d做咗9年地盤嘅都要留名學嘢

多數做返Main Contractor, 地盤入面做Management 果班，讀的野比Civil簡單但無咁專
依家大把住宅盤要起，唔難搵工，新世界/新輝出到$21k@十四/十五個月糧

如果 Bem 同 bse 比，邊個前途好啲

有錢實收
利申cu sosci

同bse唔同

點解聽你講到好似地盤bba咁
好似好伏

How bout ee?

升到上去可以做Project Manager
BSE 主要有關冷氣/供水/供電/防火，BEM 讀哂Contract Law/Structural/Building Services/Geotechnical/Management
只是有樓起,BEM就唔會死，所以好睇樓市。BSE在地盤地位好低，但就Job security 高D, 冇樓起都可以做下維修保養，不過一世唔洗旨意考牌

RD=低人工既Dental
準時收工，番屋企冇野做，又有assistant幫手

Cu engine

三大最低

悔終身

中大仲低過poly，陰公豬

ee 都係工程
一樣可以去地盤搵大錢

有幾多個高層呀
9成中低層咪又係公司當屋企

Ching讀緊咩

仲要比啲廢老串, 問你點解冇得免費驗眼
諗起都屌出聲

做signal都正啦

Stat

廢中先最串

engine仔讀到成隻狗咁 仲要讀書己經冇女
出到黎做野都係冇女

Bse 同bem完全兩回事
Bse可以做建築加維修
Bem係建築做項目溝通既
而且睇人想點行條career path
有人會bem後讀測量做測量師
有人會bem後讀結構做結構工程師
有人會bem後專做同客戶建築師承建商交流既中介人 最後做project manager(成個建築項目既最高級大佬）
但一般黎講 一開始讀完bem會去左主承建商學做溝通先 所以三條path都言之過早 學幾年先
其實可能係建築學院最唔伏既一科 等你將來睇定d先簡你條路
好過則佬土木佬測量佬一開波yr1就屌鬼屌足8-10年

唔通engine仔係bba science 科入面就有女咩
唔social唔主動，男女比例1:9都哂氣啦

signal 有咩做?

bba
可以自殺了

雖然nursing 高人工
但未必請好多新人
睇新閒上邊班資深醫生流失量都幾高
人工高但唔請人一樣冇用